**PHP 8.0,
MySQL,
Vue 2.,
Bootstrap,
Nginx*

[Сокращалка ссылок](http://short.devmasta.ru.com/)
=============================



Пользователь имеет возможность:

1. Добавить задачу. В задаче есть возможность указать - имя, контактная информация, описание задачи.


Администратор имеет возможность:


### Задача

Создать 

Пользователю предоставляется поле для ввода `URL`, по нажатию кнопки **«Уменьшить»** пользователю предоставляется короткая ссылка с текущим доменом сайта. При переходе по уменьшенной ссылке юзер будет перенаправлен на исходную страницу.

Пользователь имеет возможность:
- создать свою короткую ссылку;
- возможность создавать ссылки с ограниченным сроком жизни.
- *Необязательно:* пользователь, создающий ссылку также получает ссылку на
статистику переходов. В статистике отобразить данные пользователей, осуществивших переход по сокращённой ссылке:
- дата и время перехода;
- гео-информацию (страна, город);
- строку User-Agent (возможно привести к виду “Наименование и версия
браузера и ОС”).

### Решение

Задача решена, проект доступен по адресу: [http://short.devmasta.ru.com/](http://short.devmasta.ru.com/)

Для разворачивания и запуска проекта на web-севере `Apache2` необходимо:

1. Иметь установленные версии пакетов (или совместимые):

- PHP 7.3 x64,
- MySQL 8.0 x64,

2. Выполнить копирование master-ветки в папку с проектом:

`
git clone --depth 1 -b master "git@github.com:zaitebaki/shortener.git" .
`

3. Установить зависимости с помощью `composer:`

`
composer install --no-interaction --no-dev --prefer-dist
`

4. Указать имя используемого домена `APP_URL` в файле  `.env.example`. Указать настройки текущего соединения с базой данных. Необходимо настроить следующие параметры:

- APP_URL
- DB_HOST
- DB_PORT
- DB_DATABASE
- DB_USERNAME
- DB_PASSWORD

Далее необходимо переименовать файл `.env.example` в `.env`.

5. Выполнить команды в папке с проектом:

`
php artisan key:generate
`

`
php artisan config:clear
`

`
php artisan cache:clear
`

`
php artisan view:clear
`

`
php artisan route:clear
`

`
php artisan migrate
`

`
php artisan db:seed
`

6. В настройках `Apache` указать точку входа папку `public`.
